[估國家] 少年光天化日在餐廳內刺傷同伴，倒地後狂捅十刀，期間二十名食客圍觀，無一人出手相助報警

即刻開估我哭𠹌佐成晚 一定要有事

呢D都好難幫 除非有3個人以上幫手壓住一陣佢痴起上黎就吉埋阻佢D人就仆街

生於支那 早死早著

啱架啦 呢個國家最叻嘅都係打自己人
有能力幫都唔會幫啦

中国近日发生一起恐怖杀人案，一名中国中科院男学生与高中同学相约聚餐，不料对方竟突然持刀朝他胸膛刺进，伤者倒地后，行凶男子再连刺背部、颈部数刀，其后甚至还高举双手为自己喝彩，接着火速逃离现场，惊悚的一幕吓坏在场所有人。行刺原因竟疑似是2年前同学会上的一段话种下杀机。

据报，该宗事件发生在北京海淀某高校附近餐厅内，上周四（14日）晚间，就读中国中科院的谢雕与住在重庆的高中同学周凯旋相约吃饭，两人在餐厅内相谈甚欢，不料当谢男将两人的合照发布至微信好友圈时，周男突然持刀刺向正在点餐的谢男胸口，谢男中刀后双手捂胸离座，不料周男起身后将对方推倒在地，接着再朝谢男的颈部、背部猛刺数刀，最后更高举双手为自己喝彩庆祝，随后便火速逃离现场。

事发突然，不但吓坏在场食客，事件曝光后更让不少网民吓傻。行凶的周男随后立即遭警方逮捕，他在应讯时供称，自己本应该是升读清大、北大的料，却不但需要退学后重考，不料隔年仍考得不如意，因此沉迷电玩，勉强才从西安交大毕业，到重庆游走求职。两年前参加高中同学会时，谢男当众说出他的求学过程，更劝他要好好努力、重新振作，周凯旋却称谢雕的话，让他两年来都过得不舒服，才会决定亲手杀死对方。

有高中同学更私下透露，许多人都觉得周男性格有问题，将他手机设为黑名单不愿与之来往，反观谢男成绩优异、擅长运动，也是个老好人，没想到一番好意、劝勉老同学，却惹来杀身之祸，让所有老同学不胜唏嘘。

此消息曝光后，让不少人为之震惊，不过警方目前仅表示该案件仍在调查中，仍未对该说法做出回应。

餐厅职员表示，由于周男离去时右手仍持有利刀，故没人敢上前追赶或制止。他又指，周男行凶的利刀是他自行携带，怀疑他有目的行凶。另根据谢男的亲友透露，谢男生前性格乖巧，热爱打篮球，与周男感情亦很好，还曾邀请周到其家中吃饭

好似第一下已經直中心臟

佢朋友成績優異既人黎，不過講野崩口人忌崩口碗，唔知講錯咩比人隊死咗

第二刀中埋頸，落地果下應該已經玩完

老實講：又真係幾難幫！坐喺到被人gank咗一刀，其他人都未望清楚咩事已經被刀手收頭尾刀，嚟得太快了！

推

好似仲想斬個頭落嚟

好難講啊你係爆人大鑊
支那人幾撚要面
仲要懶好心咁樣提人努力
某程度上都唔知係咪暗串緊佢

唔知捅死個人坐得耐啲定唔捅死個人坐得耐啲

支那人最鍾意用刀殺人
香港支那化後就多左用刀殺人
連法官都鼓勵高尚情操